\textit{Calculatrice non autorisée} \raisebox{-0.5\totalheight}{\includegraphics[scale=0.05]{pascalculatrice.png}}
\begin{enumerate}
  \item Énoncer la règle concernant les priorités dans un calcul comportant une addition et une multiplication :\\
  
Dans un calcul sans parenthèse, les multiplications sont prioritaires devant les additions (et les soustractions).

\item Donner le résultat des calculs suivants :
\begin{multicols}{2}

    $\begin{array}{rl}
    1) & A = 9 \times (11 - 8) \\[10pt]
       & A = 9\times 3 \\[15pt]
       & A = 27 \\[15pt]
    2) & E = 91 - 8 \times 5 \\[10pt]
       & E =91-40 \\[15pt]
       & E = 51 \\[15pt]
      \end{array}$


   
       $ \begin{array}{rl}
    3) & C = 37 - (12 + 14) \\[10pt]
       & C = 37-26 \\[15pt]
       & C = 11 \\[15pt]
    4) & B = 10 \times (49 - 4 \times 11) \\[10pt]
       & B =  10 \times (49-44)\\[15pt]
       & B =  10\times 5\\[15pt]
       & B =  50\\[15pt]

    \end{array}$
\end{multicols}

\end{enumerate}
